[
	{
		"question": "In welchem ​​Jahr ist die Titanic am 15. April auf ihrer Jungfernfahrt von Southampton im Atlantik gesunken?",
		"answer": "1912",
		"accept": ["1912"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt das größte Technologieunternehmen in Südkorea?",
		"answer": "Samsung",
		"accept": ["samsung"]
	},
	{
		"question": "Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
		"answer": "Lissabon",
		"accept": ["lissabon"]
	},
	{
		"question": "Was ist das chemische Symbol für Silber?",
		"answer": "Ag",
		"accept": ["ag"]
	},
	{
		"question": "Was ist der kleinste Vogel der Welt?",
		"answer": "Bienen-Kolibri",
		"accept": ["bienen-Kkolibri", "bienen kolibri", "bienenkolibri"]
	},
	{
		"question": "Was ist die Lebensdauer einer Libelle? (Mit Einheit)",
		"answer": "24 Stunden",
		"accept": ["24 stunden", "24h", "24 h"]
	},
	{
		"question": "Wer hat 1810 die Blechdose zur Konservierung von Lebensmitteln erfunden?",
		"answer": "Peter Durand",
		"accept": ["peter durand"]
	},
	{
		"question": "Was ist die Puppe, Barbies, vollständiger Name?",
		"answer": "Barbara Millicent Roberts",
		"accept": ["barbara millicent roberts"]
	},
	{
		"question": "In welchem ​​Jahr wurde The Godfather zum ersten Mal veröffentlicht?",
		"answer": "1972",
		"accept": ["1972"]
	},
	{
		"question": "Welcher Schauspieler gewann den Oscar für den besten Schauspieler für die Filme Philadelphia (1993) und Forrest Gump (1994)?",
		"answer": "Tom Hanks",
		"accept": ["tom hanks"]
	},
	{
		"question": "Welches Land hat das Synchronschwimmen bei den Olympischen Sommerspielen mit fünf Goldmedaillen seit seiner Wiedereinführung in die Spiele im Jahr 2000 dominiert?",
		"answer": "Russland",
		"accept": ["russland"]
	},
	{
		"question": "Der Kanadier Connor McDavid ist ein aufstrebender Star in welchem ​​Sport?",
		"answer": "Eishockey",
		"accept": ["eishockey"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Spieler gibt es in einem Wasserballteam?",
		"answer": "Sieben",
		"accept": ["sieben", "7"]
	},
	{
		"question": "Wer hat einen Hammer und eine Feder auf den Mond fallen lassen, um zu demonstrieren, dass sie ohne Luft gleich schnell fallen?",
		"answer": "David R. Scott",
		"accept": ["david r. scott", "david scott", "david randolph scott"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Herzen hat ein Oktopus?",
		"answer": "Drei",
		"accept": ["drei", "3"]
	},
	{
		"question": "In welchem ​​Jahr wurde das Produkt WD40 vom Chemiker Norm Larsen erfunden?",
		"answer": "1953",
		"accept": ["1953"]
	},

	{
		"question": "Wie viele Haare hat ein typischer menschlicher Kopf auf die nächsten tausend?",
		"answer": "10.000 Haare",
		"accept": ["10,000 haare", "10.000 haare", "10000 Haare", "10000", "10,000", "10.000"]
	},
	{
		"question": "Wer hat das Grammophon erfunden?",
		"answer": "Emile Berliner",
		"accept": ["emile berliner"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Jahre wird es dauern, bis ein von der Erde abgefeuertes Raumschiff den Planeten Pluto erreicht?",
		"answer": "9,5",
		"accept": ["neuneinhalb", "9,5", "9.5"]
	},
	{
		"question": "1930 erhielten Albert Einstein und ein Kollege das US-Patent 1781541. Wofür war es?",
		"answer": "Kühlschrank",
		"accept": ["kühlschrank"]
	},
	{
		"question": "Wie viel Prozent der Masse des Sonnensystems befindet sich in der Sonne auf 1 Prozent genau?",
		"answer": "99",
		"accept": ["99", "99%", "99 %", "99 Prozent"]
	},
	{
		"question": "Was ist die durchschnittliche Oberflächentemperatur auf der Venus? (In °C)",
		"answer": "460",
		"accept": ["460", "460°C", "460 Grad"]
	},
	{
		"question": "Welche amerikanische Popgruppe der 1960er Jahre hat den 'Surfin Sound' kreiert?",
		"answer": "Beach Boys",
		"accept": ["beach boys"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Elektronen befinden sich höchstens auf der innersten Schale eines Atoms?",
		"answer": "2",
		"accept": ["2", "zwei"]
	},
	{
		"question": "In welchem ​​Jahr gingen die Beatles zum ersten Mal in die USA?",
		"answer": "1964",
		"accept": ["1964"]
	},
	{
		"question": "Welcher amerikanische Popstar hatte 2015 mit den Singles 'Sorry' und 'Love Yourself' hintereinander Chart-Erfolge?",
		"answer": "Justin Bieber",
		"accept": ["justin bieber"]
	},
	{
		"question": "In welchem Land steht die Pyramide von Gizeh und die Große Sphinx?",
		"answer": "Ägypten",
		"accept": ["ägypten", "aegypten"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt die erste Schrift, die in Japan unterrichtet wird?",
		"answer": "Hiragana",
		"accept": ["hiragana"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt der Leader der Gruppe BTS?",
		"answer": "Kim Namjoo oder RM",
		"accept": ["rm", "namjoon", "kim namjoon"]
	},
	{
		"question": "Wie heiß ist die Oberfläche der Sonne? (In °C)",
		"answer": "ca. 6.000 °C",
		"accept": ["6000", "6.000", "6,000", "6000 grad", "6.000 grad"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt die Hauptstadt Spaniens?",
		"answer": "Madrid",
		"accept": ["madrid"]
	},
	{
		"question": "Wie weit ist der Mond von der Erde entfernt? (In km)",
		"answer": "384.400 km",
		"accept": [
			"384400",
			"384.400",
			"384,400",
			"384400km",
			"384.400km",
			"384,400km",
			"384400 km",
			"384.400 km",
			"384,400 km"
		]
	},
	{
		"question": "Welches Gebirge stellt einen Teil der asiatisch-europäischen Grenze dar?",
		"answer": "Ural",
		"accept": ["ural", "ural gebirge"]
	},
	{
		"question": "Wie hieß das Buch, welches als Buchvorlage für den Film 'Jurassic Park' diente (1993)?",
		"answer": "DinoPark",
		"accept": ["dinopark"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt die ungarische Währung?",
		"answer": "Forint",
		"accept": ["forint"]
	},
	{
		"question": "Wer wählt in Deutschland den Bundespräsidenten?",
		"answer": "Die Bundesversammlung",
		"accept": ["bundesversammlung", "die bundesversammlung"]
	},
	{
		"question": "Wo steht die Porta Nigra?",
		"answer": "Trier",
		"accept": ["trier", "in trier"]
	},
	{
		"question": "Unter welchem Namen kennt man Schnittlauch noch?",
		"answer": "Jakobszwiebel",
		"accept": ["jakobszwiebel", "jakobszwiebeln"]
	},
	{
		"question": "Die größte Insel der Welt heißt?",
		"answer": "Grönland",
		"accept": ["grönland", "groenland"]
	},
	{
		"question": "In welchem Jahr war der Reichstagsbrand?",
		"answer": "1933",
		"accept": ["1933"]
	},
	{
		"question": "Was ist das Plural von Maximum?",
		"answer": "Maxima",
		"accept": ["maxima"]
	},
	{
		"question": "Wo liegen die Everglades? (Bundesstaat)",
		"answer": "Florida",
		"accept": ["florida"]
	},
	{
		"question": "Wer sang 1991 'Das ganze Leben ist ein Quiz'?",
		"answer": "Hape Kerkeling",
		"accept": ["hape kerkeling"]
	},
	{
		"question": "Wo kann man die berühmte Terrakotta-Armee bestaunen? (Land)",
		"answer": "China",
		"accept": ["china"]
	},
	{
		"question": "Welchen Namen trägt die erste Raumstation der Welt?",
		"answer": "Saljut 1",
		"accept": ["saljut 1", "saljut"]
	},
	{
		"question": "Wie lang ist der Große Afrikanische Grabenbruch? (auf 1.000km gerundet)",
		"answer": "6.000 Kilometer",
		"accept": ["6.000 kilometer", "6000 kilometer", "6.000km", "6000km", "6000 km", "6.000 km", "6.000", "6000"]
	},
	{
		"question": "Welcher Verein verfügt über die meisten Titelgewinne in der UEFA Champions League? (Stand: 2019, Statista)",
		"answer": "Real Madrid",
		"accept": ["real madrid", "6000 kilometer"]
	},
	{
		"question": "'Am Rande der kleinen, kleinen Stadt lag ein alter, verwahrloster Garten.' Welches Kinderbuch beginnt mit diesem Satz?",
		"answer": "Pippi Langstrumpf",
		"accept": ["pippi langstrumpf"]
	},
	{
		"question": "Wann kam die erste Antibabypille in den USA auf dem Markt? (Jahr)",
		"answer": "1960",
		"accept": ["1960"]
	},
	{
		"question": "Wasserstoff ist ein chemisches Element mit dem Symbol?",
		"answer": "H",
		"accept": ["h"]
	},
	{
		"question": "Welche Temperatur herrscht etwa im inneren Erdkern?",
		"answer": "mehr als 5.000 °C",
		"accept": ["5.000", "5000", "5.000 Grad", "5000 Grad", "5.000 °C", "5000 °C", "5.000°C", "5000°C"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Menschen gelten weltweit als hochbegabt, haben also einen IQ von mindestens 130? (in Prozent)",
		"answer": "etwa 2 Prozent",
		"accept": ["2", "2%", "2 %", "2 Prozent"]
	},
	{
		"question": "Welches Element steht an erster Stelle im Periodensystem?",
		"answer": "Wasserstoff",
		"accept": ["wasserstoff", "h"]
	},
	{
		"question": "Wie nennt man den Punkt im Auge, der auch als schärfste Stelle des Sehens bekannt ist?",
		"answer": "Gelber Fleck",
		"accept": ["gelber fleck"]
	},
	{
		"question": "Wann ereignete sich die Kubakrise?",
		"answer": "1962",
		"accept": ["1962"]
	},
	{
		"question": "In Kombination mit welchem Vitamin wird Eisen besonders gut vom menschlichen Körper aufgenommen?",
		"answer": "Vitamin C",
		"accept": ["vitamin c", "c"]
	},
	{
		"question": "Was ist die Amtssprache Brasiliens?",
		"answer": "Portugiesisch",
		"accept": ["portugiesisch"]
	},
	{
		"question": "Welches Land hat für gleichgeschlechtliche Paare als erstes Land der Welt die 'Registrierte Partnerschaft' eingeführt?",
		"answer": "Dänemark",
		"accept": ["dänemark", "daenemark"]
	},
	{
		"question": "Europas wasserreichster Fluss heißt?",
		"answer": "Wolga",
		"accept": ["wolga"]
	},
	{
		"question": "Wer gilt als der bisher erfolgreichster Olympionike? (Stand: Februar, 2021)",
		"answer": "Michael Phelps",
		"accept": ["michael phelps", "phelps"]
	},
	{
		"question": "Wann fand die erste Berlinale statt?",
		"answer": "1951",
		"accept": ["1951"]
	},
	{
		"question": "Der westlichste Punkt des kontinentalen Europas liegt in? (Gesucht ist ein Land)",
		"answer": "Portugal (Cabo da Roca)",
		"accept": ["portugal"]
	},
	{
		"question": "Wann legalisierte Kanada den Konsum von Cannabis für Erwachsene?",
		"answer": "2018",
		"accept": ["2018"]
	},
	{
		"question": "Wann entdeckte Christoph Kolumbus Amerika?",
		"answer": "1492",
		"accept": ["1492"]
	},
	{
		"question": "Der Marianengraben ist der tiefste Tiefseegraben des Weltmeeres. Doch wie viele Gräben weltweit haben eine Tiefe von mehr als 10.000 Metern?",
		"answer": "6",
		"accept": ["6"]
	},
	{
		"question": "In welchem Jahr kam das erste iPhone auf den Markt?",
		"answer": "2007",
		"accept": ["2007"]
	},
	{
		"question": "Wie viele Richter beschäftigt der Supreme Court of the United States, also der Oberste Gerichtshof der Vereinigten Staaten von Amerika? (Stand: Januar, 2021)",
		"answer": "9",
		"accept": ["neun", "9"]
	},
	{
		"question": "Wie lautet das englische Wort für Schere?",
		"answer": "Scissors",
		"accept": ["scissors"]
	},
	{
		"question": "Welches ist das größte eierlegende Säugetier?",
		"answer": "Schnabeltier",
		"accept": ["schnabeltier"]
	},
	{
		"question": "Von welchem Politiker stammt das folgende Zitat: 'Ich vertrete einen traditionellen Ehebegriff: die Vereinigung von Mann und Frau. Dazu stehe ich, und solche Positionen muss meine Partei aushalten.'",
		"answer": "Annegret Kramp-Karrenbauer",
		"accept": ["annegret kramp-karrenbauer", "kramp-karrenbauer", "akk"]
	},
	{
		"question": "Wie lange wird die Sonne in etwa noch leuchten? (In Jahren)",
		"answer": "5 Milliarden Jahre",
		"accept": ["5 milliarden jahre", "5 milliarden", "5.000.000.000", "5000000000"]
	},
	{
		"question": "Der webbasierte Instant-Messaging-Dienst 'Slack' ist gerade für den Home-Office-Gebrauch von hoher Bedeutung. Wann erschien eine erste Version?",
		"answer": "2013",
		"accept": ["2013"]
	},
	{
		"question": "Welches Land verfügt über die meisten Zeitzonen?",
		"answer": "Frankreich",
		"accept": ["frankreich"]
	},
	{
		"question": "7,2 Millionen Dollar kostete den USA der Kauf von Alaska. Wann wurde dieser Kauf vollzogen?",
		"answer": "1867",
		"accept": ["1867"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt der stärkste Nerv im menschlichen Körper?",
		"answer": "Ischiasnerv",
		"accept": ["ischiasnerv", "ischias"]
	},
	{
		"question": "Wo steht der Zuckerhut (Fels)?",
		"answer": "Rio de Janeiro",
		"accept": ["rio de janeiro", "rio"]
	},
	{
		"question": "Dolly war das erste Tier, das durch ein Klonierungsverfahren gezeugt wurde. Wie alt wurde Dolly? (In Jahren)",
		"answer": "6 Jahre",
		"accept": ["6 jahre", "6", "sechs"]
	},
	{
		"question": "In welchem Jahr ereignete sich der Kniefall von Warschau?",
		"answer": "7. Dezember 1970",
		"accept": ["1970", "7. dezember 1970"]
	},
	{
		"question": "Bei der Division gilt: Dividend durch Divisor gleich?",
		"answer": "Quotient",
		"accept": ["quotient"]
	},
	{
		"question": "In welchem deutschen Bundesland befindet sich das Neandertal?",
		"answer": "Nordrhein-Westfalen",
		"accept": ["nordrhein-westfalen", "nordrhein westfalen", "nrw"]
	},
	{
		"question": "Gregor Mendel entdeckte grundlegende Gesetze der Vererbung. Was nutzte er in seinen ersten Experimenten?",
		"answer": "Erbsenpflanzen",
		"accept": ["erbsenpflanzen", "erbsen"]
	},
	{
		"question": "Wie viele ordentliche Mitglieder sitzen im Bundesrat?",
		"answer": "69",
		"accept": ["69"]
	},
	{
		"question": "Wie viele ordentliche Mitglieder sitzen im Bundesrat?",
		"answer": "69",
		"accept": ["69"]
	},
	{
		"question": "Der Jupiter hat einen runden, roten Fleck, den man mit einem Teleskop beobachten kann. Was ist das?",
		"answer": "Wirbelsturm",
		"accept": ["wirbelsturm"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt der zweitgrößte Berg der Erde?",
		"answer": "K2",
		"accept": ["k2"]
	},
	{
		"question": "Was ist die heiligste Stadt des Islam?",
		"answer": "Mekka",
		"accept": ["mekka", "mecca"]
	},
	{
		"question": "Wer war in der römischen Mythologie der Gott des Krieges?",
		"answer": "Mars",
		"accept": ["mars"]
	},
	{
		"question": "Wie nennen die Internethändler den Montag nach dem Black Friday?",
		"answer": "Cyber Monday",
		"accept": ["cyber monday", "cybermonday"]
	},
	{
		"question": "Wie heißt der höchste Berg in Afrika?",
		"answer": "Kilimanjaro",
		"accept": ["kilimanjaro"]
	},
	{
		"question": "Wie lautet Eminems richtiger Name?",
		"answer": "Marshall Mathers",
		"accept": ["marshall mathers", "marshall"]
	},
	{
		"question": "Sushi wird oft in Nori eingewickelt. Wovon ist Nori eine Art?",
		"answer": "Seegras",
		"accept": ["seegras", "seaweed"]
	},
	{
		"question": "Wer hat 'Poker Face' gesungen?",
		"answer": "Lady Gaga",
		"accept": ["lady gaga"]
	},
	{
		"question": "In welcher Stadt finden Sie das höchste Gebäude der Welt?",
		"answer": "Dubai",
		"accept": ["dubai"]
	},
	{
		"question": "Wer war der erste römische Kaiser?",
		"answer": "Augustus",
		"accept": ["augustus"]
	},
	{
		"question": "Wer ist der Leadsänger von The Rolling Stones?",
		"answer": "Mick Jagger",
		"accept": ["mick jagger"]
	},
	{
		"question": "In welcher Stadt fanden 1896 die ersten Olympischen Spiele der Neuzeit statt?",
		"answer": "Athen",
		"accept": ["athen"]
	},
	{
		"question": "Wenn Sie am 1. August geboren sind, was ist Ihr Sternzeichen?",
		"answer": "Löwe",
		"accept": ["löwe", "loewe"]
	},
	{
		"question": "Wie wurde Mumbai früher genannt?",
		"answer": "Bombay",
		"accept": ["bombay"]
	},
	{
		"question": "Was ist das südlichste Land der Welt, ohne Berücksichtigung der Außengebiete?",
		"answer": "Chile",
		"accept": ["chile"]
	},
	{
		"question": "Wer ist in 'Super Mario Brothers' der Feind von Mario?",
		"answer": "Bowser",
		"accept": ["bowser"]
	},
	{
		"question": "Welche große Wüste findet man in China und der Mongolei?",
		"answer": "Gobi",
		"accept": ["gobi", "gobi wüste"]
	},
	{
		"question": "In welcher Musikgruppe ist Will.I.Am Mitglied?",
		"answer": "Black Eyed Peas",
		"accept": ["black eyed peas"]
	},
	{
		"question": "In welchem Land haben die Glückskekse ihren Ursprung?",
		"answer": "Vereinigte Staaten",
		"accept": ["usa", "vereinigte staaten", "vereinigte staaten von amerika"]
	},
	{
		"question": "Was fressen Riesenpandas in erster Linie?",
		"answer": "Bambus",
		"accept": ["bambus"]
	},
	{
		"question": "Welcher Film spielt auf dem Mond von Pandora?",
		"answer": "Avatar",
		"accept": ["avatar"]
	},
	{
		"question": "Welches Land war früher als Ceylon bekannt?",
		"answer": "Sri Lanka",
		"accept": ["sri lanka"]
	},
	{
		"question": "Was kommt zwischen Milli und Nano?",
		"answer": "Mikro",
		"accept": ["mikro", "micro"]
	}
]
